私家車打死火燈急停 玩殘尾隨巴士 司機呼冤 稱車長開高燈挑釁

私家車打死火燈急停 玩殘尾隨巴士
司機呼冤 稱車長開高燈挑釁

50.5K
港聞

【本報訊】一輛巴士前晚駛經屯門公路期間，前面一輛私家車慢駛並一度打死火燈停車，令巴士要響號急煞，有乘客斥私家車「玩嘢」，對巴士乘客安全構成威脅，事後將拍下的短片放上網公審。

《蘋果》聯絡到涉事私家車司機譚先生，他呼冤：「我慢線行70公里有乜嘢錯呢？」澄清是巴士兩度欲爬頭不果，並開高燈射他，他才打死火燈停車示意讓巴士爬頭，但巴士一直尾隨。

記者︰姜偉康

涉事私家車司機譚先生（圓圖）被巴士乘客拍下開死火燈慢駛，累巴士急煞。

短片長3分32秒，片段中一輛由沙田開往屯門的九巴263號線的乘客，指摘前面慢線的私家車司機駕駛態度不妥。乘客許先生稱，前晚約10時，九巴駛至屯門公路時，發覺車長急煞車，前面慢線一輛私家車亮着死火燈「踩brake」，他懷疑私家車司機講手機而慢車，被車長響號而「玩嘢」。

巴士上指罵聲此起彼落，「煞車超過3分鐘」、「成部車百幾人喺度，你喺度玩？」最終巴士駛入屯門公路轉車站，私家車繼續向屯門方向駛去才「各行各路」。

許先生之後到警署報案，同時讚揚巴士車長遇到挑釁仍保持冷靜。不過，私家車司機譚先生卻認為自己的駕駛態度無問題，他向《蘋果》稱：「你哋啲網民放條片上網，又唔知道前因後果，又喺度討論，令到我心情好煩擾！」

「慢線行70公里有乜嘢錯」

譚指自己每日都會駕車沿屯門公路慢線行駛，自覺較安全，事發時他駕車接載太太回家，駛至深井過橋上斜位，一直保持70公里均速，「我慢線行70公里有乜嘢錯呢？」後來一輛九巴駛至，兩度欲爬頭不果，然後巴士以高燈射他，「咁我咪收慢架車囉，你（巴士）會影響到我駕駛㗎嘛，佢（巴士）係咪可以行中線爬番我頭呀？」譚稱當時中線無車，巴士有足夠時間爬頭，但巴士並無切線，一直開高燈。

譚稱他因此打死火燈慢車，同時指不滿巴士沒有保持兩秒安全距離。譚更反指是巴士車長挑釁他，稍後會向九巴投訴。他自稱有30年駕駛經驗，因「年紀唔細」會小心駕駛。
警方將事件列作交通投訴，交由新界北交通人員跟進調查。九巴發言人稱，車長因應路面交通情況，以專業及安全的駕駛態度接載乘客前往目的地。

相關新聞

亂打死火燈可控不小心駕駛

港聞 6小時前

死廢老

巴士鎖咗速 開70點頭

幾十人睇住都鳩up

巴士咁慢一個人揸車幾廢先喺公路同巴士玩

睇樣似有精神病

巴士俾盡開70點樣爬你開緊70嘅私家車頭呀

廢老又話揸咗30年車

巴士屯公可以上到80

睇返張圖似係大欖落斜位，近轉車站抽出去又要搵位入慢線去轉車站好麻煩

可以點玩殘條廢老？

一個人利益大過幾十人利益
果然係香港人

巴士一路俾油 係會過左70而唔鎖
一收油 放左油門 先會鎖

拉龍喇你

揸咗30年都可以廢既

錶板着燈
Buzzer叫
引擎轉速跌返落idle

你肯定？

有心讓一早讓撚左啦 肯定條撚樣見巴士佬轉線佢就督油

屌你老母屯公塞車就係呢班撚樣係到玩野

喺屯公落重Brake死火燈仲好意思話唔係玩嘢？仲好意思叫人轉過中線爬頭？
當人白痴呀？
撐私家車嗰啲又係ON99嘅，如果佢真係佢爆呔就打燈死入右邊側線啦，仲喺慢線Hea咩

好心呢啲人咪鬼再楂車啦, 拎2元去坐巴士唔得既.

睇下會唔會有人意外流出部巴士既GPS行車記錄
到時你條四眼撚樣就水洗都唔清
雖然依家都已經越描越黑

唔相信巴士司機會玩嘢，
成車百幾隻眼睇住佢，九巴夠擔咩，比成車人屌到仆街啦

巴士司機日日行屯門公路，根本冇需要玩
你條私家車狗想屌

有片再評論

屯門公路塞車就係多得好似呢條撚樣唔少

屯公條左線 . 大家都默許讓晒俾拖頭同巴士行架啦 . 叫架巴士爬頭 幾on9 既人先講得出口

我p牌都唔想行慢線

流出個車牌 等大家喺路上跟佢學下野羅

巴士低燈，就算細車望後都會覺得好似高燈

佢真係鳩噏唔洗本，你講得人地開高燈挑釁你，你咁做即係報復啦

咁大家一齊係慢線開70有咩問題，巴士做咩攞高燈射人

個司機打去蘋果講乜鳩

巴士佬閃你高燈你都自己醒水啦，唔通巴士佬撩你咩

仲有巴士鎖哂70，巴士都推到你即係你70都冇，想郊遊就自己落下路行啦

肯撚定巴士想過你條廢佬篤油啦

真係要幾on9先講得出自己行70都會比巴士推

你揸巴士既？

澄清是巴士兩度欲爬頭不果，並開高燈射他

咁應該係咁
佢本身行6x，巴士一cut 出中線過去就踩油頂住部
之後巴士放棄跟返條撚樣尾
佢又收油去返6X

玩左2次之後就比巴士佬開高燈射佢

9估only

私家車錯就緊
巴士佬亦唔會無啦啦比人玩鳩

而家唔係司機話你，係連D乘客都睇唔過眼拍你片，仲好意思死撐？

乜唔係要時刻保持兩秒距離咩

個廢老都似開左高燈

開死火燈係俾人爬頭咁解咩？？？

搭咁多年巴士真係未見過高速公路巴士要入中線爬人頭

dickc9

收到風個巴士佬係藍絲，ching屌錯人

咁點解個廢老會無啦啦dup車打死火燈又唔埋路肩

私家車行屯公都俾巴士推到就爛返落下路慢慢碌啦屌

巴士限速嘅咩 臨尾果幾班次次都好撚快

巴士都挑釁到你
可以有幾廢

依家巴士都鎖咗70 一到70就鎖油唔俾再快